美英控 俄進行全球網路間諜活動 對全球各地電腦路由器植入惡意程式

美英控 俄進行全球網路間諜活動

發稿時間：2018/04/17 02:14 最新更新：2018/04/17 02:14

（中央社華盛頓16日綜合外電報導）美國和英國今天指控，俄羅斯政府指使的駭客已對全球各地電腦路由器植入惡意程式，而此一網路間諜活動的矛頭指向政府機構、企業以及經營重大基礎設施的公司。

美、英2國官員在電話會議中告訴記者，他們計畫針對這些攻擊發出聯合警報。攻擊目標是作為網路基礎設施關鍵部分的路由器，未來可藉此發動進一步攻擊。

白宮網路安全協調官喬伊斯（Rob Joyce）說：「我們只要發現有網上惡意活動，無論是否由克里姆林宮或其他惡意國家當局發動，我們都會反擊。」

美、英官員指出，受到感染的路由器未來可被驅動以發起網上攻擊。

這些官員說，此次遭到俄國網攻的組織眾多，包括網路伺服供應商、民營公司以及重大的基礎設施供應商。

英國政府網路安全主管官員馬丁（Ciaran Martin）說，當局追蹤這個惡意活動已一年，至於追蹤這種攻擊戰術的時間更久。10070417

屌
以為蘿莉控啲朋友